<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello">Bienvenue</string>
    <string name="app_name">gSun</string>

<!-- main.xml -->

<string name="accueil_calcul">Calcul d\'une direction</string>
<string name="accueil_mesures">Accès aux mesures</string>
<string name="accueil_aide">Infos</string>
<color name="ecriture">#F7230C</color>
<color name="background">#CCCCFF</color>
<color name="texte">#1560DB</color>


<!-- param.xml -->

<string name="param_titre">Paramétrage</string>

<string name="param_retour">" Annuler "</string>
<string name="param_TrouverSoleil">" Valider "</string>

<string-array name="param_typedate_array">
<item>Date ?</item>
<item>Équinoxe de printemps</item>
<item>Solstice d"'"été</item>
<item>Équinoxe d"'"automne</item>
<item>Solstice d"'"hiver</item>
<item>Personnalisée</item>
</string-array>

    <string-array name="param_mois_array">
        <item>Mois ?</item>
        <item>Janvier</item>
        <item>Février</item>
        <item>Mars</item>
        <item>Avril</item>
        <item>Mai</item>
        <item>Juin</item>
        <item>Juillet</item>
        <item>Août</item>
        <item>Septembre</item>
        <item>Octobre</item>
        <item>Novembre</item>
        <item>Décembre</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="param_jour_array">
     <item>Jour ?</item>
        <item>1er</item>
      <item>11</item>
<item>21</item>
    </string-array>
    
    <string name="param_levertext">"Lever"</string>
    
     <string name="param_couchertext">"Coucher"</string>

    
    <string name="param_precisiontext">Précision ?</string>
    
    <!-- aide.xml -->

<string name="aide_titre">Aide</string>
<string name="aide_retour">" Retour "</string>
<string name="aide_ok">"Ok"</string>

<!-- accesmesures.xml -->

<string name="accesmesures_titre">Accès aux mesures</string>
<string name="accesmesures_photo">Photographies de l\'emplacement</string>
<string name="accesmesures_synthese">Synthèse des mesures</string>
<string name="accesmesures_retour">" Annuler "</string>

<!-- synthesemesures.xml -->

<string name="synthese_titre">Synthèse des mesures</string>
    <string name="synthese_reptexte">Répertoire courrant :</string>
    <string name="synthese_retour">" Annuler "</string>
        <string-array name="etat_array">
<item>S</item>
<item>N</item>
<item>\?</item>
</string-array>
<color name="couleurTableau">#000000</color>

<!-- caractmesures.xml -->
<string name="caractmesures_titre">Caractérisation des mesures</string>
<string name="caractmesures_photo">Prendre une nouvelle Photo</string>
<string name="caractmesures_retour">" Annuler "</string>


<!-- textes des différents écrans d'aide -->
<string name="aide_texte_gSun">"Cette application permet de connaître la direction apparente du soleil a` une date et une heure choisies.

Projet initié par Daniel Siret et Myriam Servières (CERMA)

Projet développé par Niki Banerjee, Nicolas Carougeau, Raphaëlle Chapuis, Benjamin Hervy, Shion Kashimura, Benjamin Thorent et Benoît Vandevelde (École Centrale de Nantes)

Version alpha
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_accueil">"Bouton « Calcul dune direction » : accès à lécran de paramétrage dans lobjectif dune nouvelle prise de mesure.

Bouton « Accès aux mesures » : accès aux mesures enregistrées.

Bouton « Info » : Accéder au menu daide.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_parametrage">"Champ date : cliquez sur « date ? » et sélectionnez dans le menu déroulant, le type de date que vous souhaitez élire parmi : solstice, équinoxe, ou personnalisée.

Si loption « personnalisée » a été sélectionné, vous êtes invité à choisir la date plus proche de celle désirée :
-	Choisissez un « jour » parmi les options proposées (1er, 11ème et 21ème jour). 
-	Choisissez un « mois » de lannée par lintermédiaire de la liste déroulante.

Puis, choisissez une heure entre les heures de lever et de coucher du soleil indiquées pour le jour sélectionné, en faisant glisser le curseur « heure à choisir ».

En cliquant sur « précision ? », il est possible de régler lindication de la direction apparente du soleil (3, 2, ou 1 qui correspondent respectivement à un angle de 4°, 7° ou 10°) en utilisant les boutons -/+. 

Bouton « valider » : permet de lancer le calcul de la hauteur solaire et de lazimut correspondant à la position apparente du soleil au lieu où vous vous trouvez, à la date choisie. 

Une fois le calcul terminé lapplication passe automatiquement à lécran de recherche du soleil.

Bouton « Annuler » : Retour à lécran daccueil.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_rechercheSoleil">"Lobjectif de cet écran est de vous aidez à positionner votre terminal mobile suivant la direction apparente du soleil. Le positionnement doit seffectuer dabord en azimut puis en hauteur solaire.

Suivez les indications données par les flèches latérales pour positionner le téléphone suivant le bon azimut.

Puis, suivez les flèches verticales ou les indications sonores pour effectuer le positionnement suivant la hauteur solaire.

Une fois la direction apparente du soleil trouvée :
-	un soleil saffiche au centre de lécran ;
-	un signal sonore vous indique que vous avez trouvé la direction apparente du soleil.

Patientez 2s et la photographie indiquant la direction apparente du soleil est prise automatiquement. Un signal sonore retenti au moment de la prise de la photographie.

Bouton « Retour » : Retourner à lécran de paramétrage.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_editionPhoto">"Cet écran vous présente une photo indiquant la direction du soleil qui a été prise à partir de lécran édition photo.

Utilisez la liste déroulante placée en haut de lécran pour indiquer si dans la configuration présentée le point considéré est au soleil, à lombre. Le choix par défaut est « Non spécifié ».

Bouton « Enregistrer » : Enregistrez la configuration présentée à lécran en accédant à lécran denregistrement.

Bouton « Retour » : Retour à lécran de recherche du soleil.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_enregistrement">"Cet écran vous permet denregistrement la photographie prise suivant la direction apparente du soleil.

Liste déroulante « Répertoire » : sélectionnez le répertoire dans lequel vous souhaitez enregistrer la photographie.

Pour créer un nouveau répertoire sélectionnez la mention « Nouveau répertoire » proposée dans la liste déroulante « Répertoire ». Une fenêtre souvre alors, saisissez un nom puis cliquez sur ok. Vous obtenez alors la confirmation que le nouveau répertoire a été créé. La photo sera alors enregistrée dans ce nouveau répertoire (la liste déroulante nest pas actualisée, la mention « Nouveau répertoire » reste indiquée).

Champ « Nom du fichier » : saisissez un nom de fichier (taille inférieure à 15 caractères).

Bouton « Validez » : validez ainsi lenregistrement et vous serez automatiquement redirigé vers lécran daccueil.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_accesMesures">"Liste déroulante « répertoire courant » : choisissez un répertoire parmi ceux proposés.

Bouton « Photographies de lemplacement » : accès à la galerie des photos permettant de caractériser le lieu de prise des mesures enregistrées dans le répertoire choisi.

Bouton « Synthèse des mesures » : accès au tableau de synthèse des mesures enregistrées dans le répertoire choisi.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_galeriePhotoCaract">"Galerie présentant lensemble des photos qui ont été prises afin de caractériser le lieu de la prise de mesures.

Bouton « Prendre une nouvelle Photo » : lancement de caméra pour prendre une nouvelle photo de caractérisation.

Bouton « Annuler » : retour à lécran daccès aux mesures.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_prisePhotoCaract">"Cet écran vous permet de prendre une nouvelle photographie permettant de caractérisation du lieu de prise de vue.

Bouton « Photo » : prise effective de la photo.

Bouton « Annuler » : retour à la galerie.
"</string>

<string name="aide_texte_ecran_syntheseMesures">"Ce tableau vous présente une synthèse des mesures que vous avez prises et enregistrées dans le répertoire sélectionné à partir de lécran daccès aux mesures.

Chaque ligne du tableau correspond à une mesure.

Accédez à la photo correspondant à la mesure en cliquant sur son nom.

Changez la qualification de la mesure (à lombre, au soleil, indéterminée) en cliquant sur la qualification associée à la mesure.

Bouton « Annuler » : retour à lécran daccès aux mesures.
"</string>



</resources>